---
title: Մոսկվայի, Փարիզի ու Բաղդադի արանքում
date: 2019-01-29
---

<p>
	Տիգրանը (ես), ծնվել է (եմ), Երևանում՝ հազարամյակների պատմություն ունեցող, բայց հարյուրամյա շենք չունեցող, աստվածների հովանու ներքո կառուցված, բայց Աստծո կողմից մոռացված քաղաքում։</p>

<!--more-->

<p>
	Տիգրանը խոսում է հազարամյա լեզվով, բայց ռուսական ռեփի կամ ֆրանսիական նոր ալիքի մասին։ Տիգրանն ապրում է մշակույթների խաչմերուկում՝ չիմանալով որն է գլխավոր ճանապարհը և թե ով պիտի զիջի։ Տիգրանը չի ուզում լռել, բայց լռվել է։</p>
<p>
	Տիգրանը երկու քարի արանքում է։ Կոմիտասին հարգում, բայց J. Cole-ին՝ սիրում է։ Մուրացան ընթերցում, բայց Սարտր ու Քամյու՝ կարդում է։ Հայուհուն հարգում՝ ռումինուհու հետ քնում է։ Ցերեկներն անհոգ, բայց գիշերը դարդերում է։</p>
<p>
	Տիգրանը կենցաղային բավարարվածության ու էքզիստենցիալ ճգնաժամի արանքում է։ Տխրելու առիթ չունի, բայց սարքում է։ Տիգրանը գյուղում բարեկամներ ունի։ Գյուղը նրան հաճելի է, նույնիսկ երբ կիսահասուն տարիքում է։ Տիգրանը գյուղում ապրում է։ Բայց Տիգրանը քաղաքում է։ Ավելի ճիշտ՝ չէ, գյուղի ու քաղաքի արանքում է։</p>
<p>
	Տիգրանը նեոլիբերալիզմի ու պահպանողականության արանքում է։ Նոր էր վերադարձել հերթական խառը գինարբուքից, իսկ Տիգրանի տատը՝ կարմիր խնձորից։ Տիգրանը չի ընդունում կարմիր խնձորը, որովհետև երևի որոշ ժամանակ Նյու Յորքում է ապրել, բայց դրա դեմ նորմալ արգումենտ էլ չունի։ Իհարկե էդ թեմայով բանավիճելուց տատը պարտվում է (ուղղակի բանավիճելուց է թույլ ու երևի թոռանը շատ է սիրում)։ Տիգրանը ավանդապաշտ չէ, բայց ավանդույթների նշանակությունը հասկանում է։ Տիգրանը ամեն ինչին դեմ գնալու ու ավանդույթներին կուրորեն հետևելու արանքում է։</p>
<p>
	Տիգրանը գիտությամբ է զբաղվում. փորձում է զբաղվել։ Աշխատում է լաբորատորիայում՝ կոդ-մոդ է գրում, մաթեմ անում։ Կողքից կարող է թվալ, թե Տիգրանի կյանքը գիտությունն է։ Բայց գիտությունն ուղղակի Տիգրանի կյանքում է։ Չնայած որ Տիգրանն առանձնապես կապիտալիզմի կողմնակից չէ, նա ժամանակ առ ժամանակ ինդուստրիայում էլ է աշխատում։ Տիգրանը գիտության ու ինդուստրիայի արանքում է։ Տիգրանի բախտը բերել է։ Չնայած, որ ծնողները հարուստ չեն, նրա ֆինանսական վիճակը ավելի քան կայուն է, որովհետև Տիգրանը կապիտալիստների ու պրոլետարիատի արանքում է։ Տիգրանը իր ցանկացած քմահաճույքի համար բավարար փող ունի, բայց քմահաճույք չունի։ Քիմք ունի, բայց քիմքը հաճույքների հավես չունի։</p>
<p>
	Տիգրանը երազանք չունի։</p>